{
    "title": "孟子一1",
    "range_remark": "(P.31-P.55)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "史上所謂的三家分晉是哪三家?",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)范韓趙",
                "2)韓趙魏",
                "3)魏智范   36"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "士「庶人」是指？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)讀書人",
                "2)眾生",
                "3)百姓"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "孟子一書共計",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)7篇",
                "2)8篇",
                "3)9篇    31"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "「申」之以孝悌之義，所謂申是為：",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1)重也",
                "2)再三",
                "3)叮嚀反復",
                "4)以上皆是。  50"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "“時日害喪，予及女偕亡！”「害」是:",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)何不",
                "2)傷害",
                "3)迫害  43"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "庶民「攻」之，是指",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)建造",
                "2)翻改",
                "3)攻打  43"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "滿街皆是聖人，所言者是？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)董漢書",
                "2)王陽明",
                "3)朱熹  45"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "數罟不入「洿池」。是指",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)污穢",
                "2)深池",
                "3)污泥  49"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "君子喻於義，小人喻於利是___在白鹿洞書院所做專題演講",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)朱熹",
                "2)陸九淵",
                "3)司馬遷   40"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "謹庠序之教，庠是指？為鄉學之名",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)周",
                "2)夏",
                "3)商  50"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "經始靈臺，其中【經】是指",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)經度",
                "2)緯度",
                "3)量度   43"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "雞豚狗「彘」之畜，無失其時。是指：",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1)鴨",
                "2)雞",
                "3)牛",
                "4)豬  48"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "孟子認為「」方是天下威服的不二法門。下列何者為正確？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)王道",
                "2)保民",
                "3)仁政  45"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "「」是孔子學說闡揚者？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)子思",
                "2)孟子",
                "3)顏回",
                "4)曾子   39"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "「仁以為己任，不亦重乎？死而後已，不亦遠乎？」是誰說的？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)孟子",
                "2)荀子",
                "3)曾子  46"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "不奪不饜，【饜】是",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)滿足",
                "2)饜食",
                "3)飢餓   34"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "孫臏是____大將",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)梁國",
                "2)魏國",
                "3)齊國    36"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "「黎民」不饑不寒。是指以下何者？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)農人",
                "2)一般眾生",
                "3)黑髮少壯之人民  50"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "嗟呼！利，誠亂之始也。此句由何人所言",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1)孟子",
                "2)孔子",
                "3)曾子",
                "4)司馬遷   39"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "王在靈【囿】→注音與__同音",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)有",
                "2)由",
                "3)又   42"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 1,
            "stem": "萬乘之國→乘是",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)搭車",
                "2)車數",
                "3)馬數  33"
            ]
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 1,
            "stem": "正氣歌由何人所作",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)王陽明",
                "2)文天祥",
                "3)司馬遷  46"
            ]
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 1,
            "stem": "棄甲曳兵而走→【曳】是",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)卸",
                "2)逃",
                "3)拖  49"
            ]
        },
        {
            "id": 24,
            "order": 24,
            "type": 1,
            "stem": "湯誓→",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)詩經篇名",
                "2)書經篇名",
                "3)尚書篇名  43"
            ]
        },
        {
            "id": 25,
            "order": 25,
            "type": 1,
            "stem": "【麋】鹿→指",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)小鹿",
                "2)牝鹿",
                "3)鹿之大者  43"
            ]
        },
        {
            "id": 26,
            "order": 26,
            "type": 1,
            "stem": "歲→",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)年齡",
                "2)過年",
                "3)凶年  51"
            ]
        },
        {
            "id": 27,
            "order": 27,
            "type": 1,
            "stem": "孟子對______說王道之始",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)齊宣王",
                "2)晉文公",
                "3)梁惠王   53"
            ]
        },
        {
            "id": 28,
            "order": 28,
            "type": 1,
            "stem": "夫利有二，有財貨之利，有",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)安民之利",
                "2)安吉之利",
                "3)安國之利  33"
            ]
        },
        {
            "id": 29,
            "order": 29,
            "type": 1,
            "stem": "梁惠王即",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)魏文侯",
                "2)為武侯",
                "3)魏惠王  32"
            ]
        },
        {
            "id": 30,
            "order": 30,
            "type": 1,
            "stem": "「河內」指今______ 以北地",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)河北省",
                "2)山西省",
                "3)河南省    49"
            ]
        },
        {
            "id": 31,
            "order": 31,
            "type": 1,
            "stem": "【 塡】然→",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1)鐘聲",
                "2)堆土",
                "3)鳴金",
                "4)鼓音  49"
            ]
        },
        {
            "id": 32,
            "order": 32,
            "type": 1,
            "stem": "「正其誼，不謀其利；明其道，不計其功」→正是誰的精神",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)董仲舒",
                "2)朱熹",
                "3)陸九淵    40"
            ]
        },
        {
            "id": 33,
            "order": 33,
            "type": 1,
            "stem": "以【時】入山林。時是指",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)一定時日",
                "2)時間",
                "3)時候  49"
            ]
        },
        {
            "id": 34,
            "order": 34,
            "type": 1,
            "stem": "孟子云﹕諸侯之寶三﹕是指",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)土地人民政事",
                "2)兵力政事土地",
                "3)土地軍事糧食  54"
            ]
        },
        {
            "id": 35,
            "order": 35,
            "type": 1,
            "stem": "「河東」指今______黃河以東地",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)山西省",
                "2)河南省",
                "3)河北省     49"
            ]
        },
        {
            "id": 36,
            "order": 36,
            "type": 2,
            "stem": "謂其臺曰靈臺，╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴，故能樂也。（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "謂其沼曰靈沼樂其有麋鹿魚鼈古之人與民偕樂"
        },
        {
            "id": 37,
            "order": 37,
            "type": 2,
            "stem": "王曰﹕「何以╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴」上下交征利而國危矣！（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "利吾國大夫曰何以利吾家士庶人曰何以利吾身"
        },
        {
            "id": 38,
            "order": 38,
            "type": 2,
            "stem": "五畝之宅，樹之╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴七十者可以食肉矣！（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "以桑五十者可以衣帛矣雞豚狗彘之畜無失其時"
        }
    ]
}